【低智業主 轉炒膠紙】低調置業討論區（223）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

溫馨提示: 買樓做按揭 問清回贈先

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/09/14公佈,，中原城市領先指數187.03，按周跌0.75%

【低置失蹤人口見字請報平安】低調置業討論區（222）

上一個post，歡迎繼續討論

lm

留名

緊隨P2留名

樓爆未？

樓爆前玻璃窗會爆先，所以依家搏命貼膠紙😬

LM

不貼派留名
準備好聽朝返工

你估個個好似你咁，隨時都可以unun腳撚租租咩

CEO現在睡眠中

呢個時候出前一丁杯麵+熱coffee+VicTV

絕對係打風日子首選

間唔中一杯冇問題，中午就番茄蛋牛治

好大風

減弱左都仲係咁勁， 原裝咁打埋黎咪 。

痴線

今次大驗樓

廿年難得一見

仆街，屋企窗台入水

倒兩罐防補漏用風扇吹乾

ching乜黎？

好不安

藍AA係紅AA既姊妹集團, 你即係搵左紅AA架啦! 無問題架, 可以唔轉! 除非你係街坊AA另作別論!

真係

好撚癲

有無睇十年前bbc news 個 demo video

你係抽milano第一張價單果期?

華都吹爆左幅牆

係呀

有冇link?

有無巴打裝修緊

你中唔中呀?

杏花洗緊樓rip

痴線，D浪幾層樓高

有
好彩未搭棚換窗

代老闆揮手
新居有幾個窿仔未填，又唔知啲窗夠唔夠硬淨
老闆今日返早，無人接更要直踩，而我又喺娘家過唔到去，好擔心新居
好彩有個巴打住樓下幫手上咗去睇
低置有愛

成屋都無咩事，唯一係廚房窗係食正風
d雨水吹埋來，會沿住抽氣線條繩漏番d水落來
如果唔理，一個鐘個台面就變水塘

見到 華都都係36年樓齡 仲係新鴻雞同長柒 合作起

佢地屋苑浸到入左管理處，商場都瀨哂野

雖然住低層都勁大風

［member] vic巴 請問我用緊apple電話係down cloud stream?
咁LG電腦要down邊個？
今日打風想研究下點睇vic Tv [/member]

真係低置有愛

IPTV + VLC + MXPlayer

部份頻道要用後2者先播到，其他內建player可以搞掂

LG電視機唔肯定，如果佢有APP 商店之類，search IPTV 是但裝個試，非安卓電視應該都有APP

唔該v巴 我再試下先

小白絲話smartiptv app得，佢LG電視機(香港版)用家

所以我從唔用facebook

d風雨似乎細左。

而家雨多過風

屯門轉咗東南風，仲係好勁，今日間屋食晒所有颱風，廳向東北上午食晒，房、細露台向南下午食晒

樓王

唔好呀佢條尾咁長風暴潮會好很勁

出面班垃圾次次打風都要笑澳門

樓爆了
業主末日
租租爆左都係拍拍羅友走
撚大俠又一次贏了低智業主

成街都係樹

無車返工

地鐵ing

向西鐵致敬

劉江華到電話亭暫避

會所外情況，頭先仲以為咁醒打風前搬走啲sofa𠻹

早過平時到office.

時事台有個咁嘅post

[url]屯門人交通討論 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

炭巴苑據稱好多人倒頭車去屯門站

西鐵屯門站、兆康站又成為贏家

勁多，然後屯門站d人都上唔到車，
市中心好多面包舖都未開，逼車都買唔到面包食，好慘，根本痴鳩線

利申：唔使返

東鐵表示我跪低了

正常，有位坐嘛
Btw其實平時都好多人咁做

主人房有個窗嘅邊漏水，應該玻璃膠老化，等陣自己搞搞佢，再出上海街買罐敵必擋油吓

全個風都食正晒，冇爆玻璃冇嚴重漏水，算係咁，成個屋苑冇見爆玻璃，係我住對面嗰棟有個單位冇閂窗，應該屋企冇人，連窗簾都吹到出窗外，單位應該入晒水，頭先睇吓，情況冇變，可能去咗旅行

算係咁

今晚過去睇新屋先知道

點返工呀

停駛呀

行路啦

有人好不滿

係當風鋁窗膠邊少許滲水，平穩過渡

揸車返工都塞左兩個鐘

有巴士出車未

但23號小巴都有車

打錯字，滴唔係敵

回錯

謝V巴

我都有個廚房窗當風位，會有雨水沿窗花入，但窗邊又無漏水既，可以點攪？

會唔會係條膠邊fail左擋唔到水？

我估都係，不同當風先中招我就算

下次夾D 膠袋跣水

【居屋破頂】德強苑未補價810萬沽 貴絕黃大仙
28分鐘前358
即時財經

德強苑

房委會成交紀錄顯示，9月上半月全港錄得17宗居屋第二市場(未補地價公屋及居屋)成交，其中樂富德強苑高層戶，實用面積656方呎，成交價810萬元，呎價12,348元，為屋苑居二市場造價首次突破800萬元，亦貴絕黃大仙區未補價居屋。不過，與德強苑去年4月錄得的舊紀錄788萬元比較，1年多升值不足3%。

樓價UPDATES：嘉湖三房租客 一口氣付半年租金 (12:31)

【東網專訊】【14:55】二手市況未明，部分市民考慮「租住先」，個別為增加租金議幅，近期市場出現「一筆過」付清期內租金個案。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區

●奧運站維港灣7座低層F室，實用面積904方呎，屬三房一套間隔，獲家庭客每月租金約41,000元承租，實用呎租約45.4元。

●將軍澳天晉IIIB第1B座高層G室，一房間隔，吸引上車客承接，上月初以720萬元放盤，其後一減再減，終以660萬元成交，實用面積365方呎計，折合呎價約18,082元。

●長沙灣泓景臺5座低層B室，三房間隔，實用面積約577方呎，業主以約26,000元放租約1.5個月，區內客議價後終減價1,000元，以25,000元租入，實用呎租約43.3元。

●長沙灣碧海藍天3座中層F室兩房單位，實用面積約496方呎，望海景，原先以約23,000元放租約兩星期，議價後減價1,500元或6.5%，以每月21,500元租出，實用呎租約43.3元。

●紅磡黃埔花園本月暫錄約6宗租賃個案，包括2期3座低層H室，為兩房設計，享園景，獲租客以19,000元承租，實用面積389方呎計，折合呎租約48.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●天水圍嘉湖山莊景湖居14座高層D室，實用面積544方呎，三房兩廳間隔，區內客「一炮過」付半年租金，業主亦增加議幅，即時減1,000元，終以月租12,000元即睇即租，實用呎租22.1元。

●屯門居屋兆軒苑A座高層5室，實用面積376方呎，日前獲區內短租4個月，每月租金約11,500元，並一次過繳付期內租金，實用呎租30.6元。

●粉嶺嶺牽晴間6座高層D室，兩房間隔，開價約590萬元，議價後減價約20萬元，以570萬元沽出，實用面積393方呎計，折合呎價14,504元。

●粉嶺居屋欣盛苑E座高層2室，實用面積約554方呎，三房兩廳間隔，原叫價420萬元，有見市況回落，減價至403萬元於未補價第二市場售出，實用呎價約7,274元。

●屯門南浪海灣2座高層D室，兩房兩廳間隔，日前獲區內客以每月14,000元租入，實用面積522方呎計，折合呎租約26.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
長沙灣泓景臺減租約4%租出；馬鞍山迎海．星灣減租2,000港元亦獲承租。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●大潭陽明山莊14座低層79室，實用面積1,624方呎，以9.2萬元承租，實用呎租56.7元。

●跑馬地禮頓山1座中層C室，實用面積1,128方呎，三房間隔，原叫租7.8萬元，經議價後累減3,000元或約3.8%，最後以7.5萬元連一車位租出，實用呎租66元。

●灣仔尚匯中低層D室，實用面積368方呎，月租2.5萬元，實用呎租67.9元

●香港仔居屋漁暉苑天暉閣低層8室，實用面積419方呎，兩房間隔，坐享山景。原叫價570萬元，最終減價3萬元，以567萬元交吉易手，實用呎價13,532元，屬市價成交。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡海逸豪園6座低層G室，實用面積543方呎，兩房間隔，外原開價1,200萬元，放盤約3周，經議價後業主減價62萬元或約5.2%，最後以1,138萬元沽出，實用呎價20,958元。

●長沙灣泓景臺1期1座低層C室，實用面積460方呎，兩房間隔，原以1.93萬元放租，減至1.85萬元獲承租，實用呎租40.2元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●天水圍天頌苑J座中層4室成交，實用面積506方呎，兩房間隔，於居屋第二市場開價340萬元放售，近日議價至292.8萬元沽出，實用呎價5,787元。

●大圍名城二期盛薈1座中層SB室，實用面積1,038方呎，四房間隔，以3.3萬元租出，實用呎租31.8元。

●馬鞍山薈朗2座高層A02室，實用面積221方呎，開放式間隔，以1.1萬元承租，實用呎租49.8元。

●馬鞍山翠擁華庭15座高層C室，實用面積927方呎，三房間隔，以1,128萬元易手，實用呎價12,168元。

●馬鞍山迎海．星灣19座低層C室，兩房間隔，實用面積511方呎。原開價約兩萬元放租近兩周，吸引家庭客洽商承租，終以1.8萬元租出，實用呎租35.2元。

●元朗溱柏10座中層L室，實用面積819方呎，獲區內首置人士以880萬元承接，實用呎價10,745元。

金仔

最衰屋企唔夠大地方，又唔想賣走對Stirling LS3/5A，否則我會入呢對天朗 有位擺就好

諗咗買咩嘢音響未?

唉，買左樓真係好大壓力
唔返一日工都驚比人炒
今朝仲要返工遲到
唔知會唔會出warning letter

唔返工點供樓

冇事發生，冇漏水冇爆玻璃

已update，2個playlist reload就得

太大了ching, 同埋好樣衰
試下Sonus Faber

書架喇叭嚟，Autograph嘅mini版

股災樓災一齊黎

最慘唔是颱風果日，是颱風翌日。
全部巴士停哂 火車又未整好 個個見到架車 就好似屍殺列車裡面D喪屍見到正常人咁 沖上去問去邊度幾錢

屯門H.A.N.D.S商場外面條路仲鋸緊樹，消防佬做

海典軒外面條路都冧咗樹，不過阻一條線好啲，上面圖阻晒成條路

海典軒仲未有人搞

西貢d路仍然全塞 冇巴士返工放工

又要坐地鐵

作為租客 打完風兩隻窗甩左半邊鉸
要等業主相熟師傅得閒來整
成晚都訓得好差
希望快點儲到錢自己買

支持

樓價UPDATES：港島區一房單位有價有市 (12:18)

【東網專訊】灣仔囍滙複式一房間隔，成交價近2,000萬港元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●跑馬地光明臺1座中層G室兩房戶，實用面積568方呎，原以1,250萬元放售，買家議價後，終獲減70萬元，以1,180萬元承接，減幅約5.6%，實用呎價20,775元。

●鴨脷洲海怡半島9座中層G室，實用面積742方呎，三房間隔，望海景，以月租3.1萬元租出，實用呎租41.8元。

●鰂漁涌康怡花園N座中層9室，實用面積616方呎，三房間隔，以2.6萬元租出，實用呎價42.2元。

●灣仔囍滙2座高層G室，實用面積584方呎，以1,900萬元易手，實用呎價32,534元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●大角咀奧城．西岸低層B室，實用面積263方呎，一房間隔，以1.6萬元租出，實用呎租61元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●荃灣愉景新城6座中層C室，實用面積485方呎，兩房間隔，原以750萬元放售，經議價後微減約5萬元或約不足1%，最後以745萬元獲承接，實用呎價15,361元。

●沙田溱岸8號2座高層E室，實用面積508方呎，兩房間隔，以2.7萬元租出，實用呎租53元。

●馬鞍山迎海一期5座低層H室，實用面積495方呎，兩房間隔，以850萬元易手，實用呎價17,172元。

●東涌映灣園2座低層D室，實用面積609方呎，三房間隔，剛收樓，迅速於剛過去的周六(15日)晚上3號風球之下成功租出，由兩名空姐每月1.75萬元承租，實用呎租28.7元。

●天水圍嘉湖山莊美湖居3座低層D室，實用面積544方呎，三房間隔，以1.2萬元租出，實用呎租22.1元。

港府：香港樓市下行風險增大 (13:06)

【東網專訊】財政司司長陳茂波接受外電訪問時表示，香港樓市在過去2周出現一些降溫的迹象，但要說這是轉折點是過早。

他指，美國加息後香港利率可能上升，樓市的下行風險正增大。

對於中美貿易戰，陳預計對香港今年GDP的影響「可控」，對明年的增長會有0.2至0.4個百分點的影響。

推得好慢

呢排d 淡友咩事唔出聲

係咪俾我點醒左

【周周有盤推】匯璽II部分餘貨累加9% 周日再推32伙
文章日期：2018年9月18日 20:03

新地（0016）南昌站匯璽II日前推售的33伙近沽清後，發展商表示，項目已累沽近1100伙，佔項目單位總數1188伙近93%。新地今日更新價單，將其中31伙提價，如5B座47樓K室，屬實用461方呎兩房戶，新定價1992.5萬元，實呎43221元，較對上定價1925.1萬元、實呎41759元提價3.5%；若對比本月初單位定價1833.4萬元、實呎39770元，單位累積加幅8.7%。

另項目3A座56樓A室，實用1358方呎，新定價6125.3萬元，實呎45105元，較對上定價5833.6萬元、實呎42957元提價5%；不過對比本月初定價5609.3萬元、實呎41306元，單位累積加幅9%。發展商同時亦上載新銷售安排，將於本周日（9月23日）發售32伙。

YES YOU ARE

SOR LAW

點解我聽到狗吠嘅

新人留名，想問下各位巴絲，如果係有直線條紋的磚，你地會對門口直鋪還是橫鋪？

舊居以前用木紋磚我斜舖，不過磚係150mm闊1米長

但屋企老人家堅持用方磚 所以都唔知點好

方磚夠大塊OK㗎，睇上去大氣，就咁舖一樣靚

我直鋪直入元朗條走廊

請問各位買坐厠那一個牌子沖水最好力

方便疊羅漢?

主要睇你買有冇吸力嗰種，深圳單位用TOTO有吸力嗰隻，就好過我住緊呢度用發展商原裝馬桶，唔知乜牌子，裝修換咗厠板同水箱個芯

我download左 但見到咁樣好似之後要收費
同埋唔識用呢個頁面

呢個冇用過，sor ，等小白絲答

感謝vic 巴
我想download佢頁面所指個app但要附費
多謝你咁用心答我

我仲見有儲水量應該都關事？

筆直得2千幾，買唔到Toto 吸力..

Roca la. 有2字頭。 去旺角睇下坐下

舊居用Roca，都OK

依個問題嘅答案同牌子無關，
每個牌子都會有沖水勁同無咁勁嘅model,
視乎返水箱儲水量同埋去水模式,
之前我換嘅TOTO 就屬於無咁勁嘅款（水箱偏細），
不過仍然可以接受。 。

老實唔知有幾大分別?舊居roca冇吸力嗰種，不過沖廁都冇問題

按揭問題想向巴絲們請教。新居屋按揭（300萬左右，9成按揭）有兩個offer喺手, 各有優劣

1. 利率2.15%，cash rebate 樓價6成 x 1.85%
2. 利率2.25%，cash rebate 按揭全數 x 1.95%

罰息期都係兩年。大家會點選擇？幫幫手俾下意見。

當你無quote錯任何資料，兩個plan 又係同一間 bank.

1.85％x60%=1.11%

即係兩者現金回贈相差0.84％＝8年多利息差額，
我揀 （2.）。

2

原來係 樓價 6成 vs 1.95% of loan amount,
要再計過， sorry.

兩間銀行黎架。但因為plan 2喺總利息支出好似多左，所以我都好糾結中。

如果兩個plan 都係俾現金，
唔係扣 loan size 的話，
我會揀（2）
因為現金回贈個額夠cover幾年利息差距，
過幾年夠期就再轉按。

Plan 1係扣 loan size的

我有啲擔心居屋轉按個procedure，因為要房委會approve

居屋轉按無加大loan size的話好似唔難。

問開又問，letV 和Android box 裝mxplayer 和 MPlayer pro都run 唔到，有無link 或apk可以試下？又有無其他player?tks!

到而家都無再睇樓 出年就結婚 日日賺既日子會唔會來臨

大膽還價，小心入伙

其實而家都仲好貴

好耐冇見

係呀 小左上連登

鏟草巴 我細細個就聽話依個名

我都係係度學野架者

同父母/外家住

剷草巴好耐無見
有無入紙排居屋

有 不過都難抽架啦 寄望下轉結左婚後抽到吧

letv盒改過嘅Android冇Google認證，唔知係咪唔兼容？

裝IPTV+MXplayer+vlc,正常嚟講用iptv app內建嘅player都播到大部份

Sony 低階不如買其他牌子

想問下深圳做傢私：3 大櫃（2衣櫃+廳櫃），1油壓床，2書枱，1 鞋櫃，1套餐枱連4椅，共14平方
佢收我4200 運費連安裝，你地覺得合理嗎？

（都要焗俾架啦... 不過想知有無被搵笨...）

咁多件，運費當1000
3200當裝工，如果2個人來裝大概1600一個人一工
3個人來就得1000左右
其實都唔算貴

【周周有盤推】Grand YOHO呎價2.23萬售兩伙 9月累沽40伙
文章日期：2018年9月19日 18:47

「周周有盤推」的新地（0016），旗下元朗錦田 PARK YOHO Napoli 預計日內上載銷售安排之際，同系元朗現樓 Grand YOHO二期，9月至今透過招標累售40伙，估計套現約6億元，今日最新售出2伙，包括5座37樓實用1185方呎C室、8座48樓實用543方呎G室，成交價分別2647.4萬元和1213.06萬元，實呎均為2.23萬元。

係咪自己左手交右手

10年回顧

樓價UPDATES：兆隆苑換樓客沽貨一日再入市 (12:29)

【東網專訊】二手市淡靜，無阻買家換樓部署，有業主沽出細單位後，考慮一日即再入市大單位「升級」。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●香港仔建輝大廈中層E室，實用面積約274呎，現居於屯門買家，為分支家庭客，於新界區睇樓到港島，以約434萬元購入單位上車，實用呎價約15,839元。

●北角寶豐大廈低層D室，實用面積413方呎，兩房間隔，8月中放盤，原開價728萬元，後減價32萬元至696萬元獲承接，實用呎價16,852元。

●北角半山珊瑚閣A座高層6室，實用面積1,382方呎，三房連套房另加工人房間隔，享單邊全海景，以每月55,000元租出，實用呎租約39.8元。

●北角富澤花園富慧閣高層A室，三房間隔，獲區外換樓客以1,280萬元承接，實用面積798方呎計，折合呎價16,040元，低市價約一成。

●北角兆年大廈低層D室，開放式間隔，獲區外上車客以452萬元承接，實用面積230方呎計，實用呎價19,652元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●奧運站柏景灣9座中層C室，三房套房間隔，以1,980萬元易手，實用面積848方呎計，折合呎價23,349元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●屯門居屋兆隆苑中層8室，實用面積376方呎，已補價自由市場以416萬元沽出，實用呎價11,064元；原業主沽貨後，僅用了一天時間考慮，即以530萬元，購入同屋苑高層16室，實用面積566方呎計，折合呎價9,364元。

●東涌影岸‧紅B座中層E室，三房套房間隔，屬單邊樓王，享機場全海景，剛以1,060萬元易手，實用面積765方呎計，折合呎價13,856元，較銀行估值大約低5%，買家原為租客，是次轉買為租。

●馬鞍山銀湖．天峰8座高層A室，兩房間隔，望山海雙景，實用面積約558方呎，最初開價約21,000元放租，區內家庭客洽商承租，雙方議價後終以20,000元租入，實用呎租約35.8元。

●屯門瓏門1座高層B室，實用面積約858方呎，四房套連工人套間隔，放租僅一星期，以28,000元租出，實用呎租約32.6元。

●馬鞍山雅景臺1座低層C室，日前以850萬元易手，實用面積656方呎，折合呎價12,957元。

●大圍盛薈3座北翼高層A室套三房單位，實用面積741方呎，以月租27,300元租出，實用呎租36.8元。

●馬鞍山迎海本月錄2宗二手買賣，包括5座低層H室，實用面積約495方呎，採兩房連儲物室設計，叫價企硬的情況下，以850萬元沽出，實用呎價約17,172元。

●馬鞍山新港城座中層8室，套三房間隔，日前以22,000元租出，實用面積551方呎計，折合呎租39.9元。

●屯門居屋龍門居12座高層D室，實用面積592方呎，三房一廳間隔，獲區內綠表客購入，未補價第二市場成交價約430萬元，實用呎價7,264元。

●屯門澤豐花園1座低層B室，實用面積462方呎，兩房一廳設計，累積減價達85萬元，區內首置客於已補價自由市場以415萬元由租轉買，實用呎價8,983元。

●荃灣昇柏山中層RA室，實用面積747方呎，以900萬元獲承接，實用呎價12,048元，原業主於2013年9月購入，當時作價648萬元，持貨至今轉售，帳面獲利252萬元，單位五年升值約39%。

●沙田第一城41座低層A室，實用面積284方呎，兩房一廳間隔，放盤兩個月，原開價545萬元，業主後減17萬元，以528萬元獲承接，實用呎價18,592。

●西貢曉嵐閣1座低層D室，實用面積1,155方呎，以1,398萬元連1個車位沽出，實用呎價12,104元。

●沙田九肚山峰單號屋，實用面積2,606平方呎，以130,000元租出，實用呎租50元，為屋苑首宗租賃成交，以2018年購入價7,289萬元計，是次租出單位可享約2.1厘租金回報。

早晨

新盤UPDATES：新貨魚貫登場 中秋勢掀大混戰 (20:47)

【東網專訊】新盤市場百花齊放，各區大批樓盤部署短期出籠搶客，下周二中秋假期更成兵家必爭之地，料有多個項目同步推售或開放示範單位搶客，競爭氣氛勢必進一步升溫。

●巴丙頓山重推 呎價料挑戰新高
新地代理總經理陳漢麟稱，西半山巴丙頓山委託中原獨家代理銷售，項目年初開盤已售15伙，集中中低層，平均成交呎價逾3.3萬港元，最高呎價35,130元。

樓盤尚有64伙未售，首推20伙招標發售，包括首度推出高層三、四房戶，最大實用面積約1,100方呎，料售價較之前具可觀升幅，發展商提供最高樓價八成一按。現樓示範單位本周起開放。

●PARK YOHO Napoli料日內落實銷售安排
新地代理總經理陳漢麟預期，元朗錦田北PARK YOHO Napoli日內落實銷售安排，料下周二(25日)中秋假期開售，現正考慮加推單位應市。

●尚悅·嶺獲批預售 料本月登場
新界西北區新盤市場醞釀大混戰。消息透露，恒基地產(00012)旗下元朗尚悅·嶺已剛取得預售樓花同意書，預料本月隨即啟動推盤攻勢。該項目提供504伙，主打開放式至兩房細單位。

●屯門上源首張價單至少推231伙
萬科置業(香港)業務部副總裁(市場營銷)周銘禧指出，旗下屯門上源將於日內開放示範單位予傳媒參觀，料周五(21日)公布首張價單，至少推出231伙，開價將視乎市況及參考同類樓盤。

●新招促銷！會地3盤首期10% 成交期780天
會德豐地產常務董事黃光耀稱，旗下3個樓盤新增新付款方法，共涉及59伙，買家只需支付樓價10%，可享780天的特長成交期，提早完成交易可享3%折扣，優惠期由9月22日至10月31日。

●ONE HOMANTIN四房示範單位任睇
會德豐地產旗下何文田ONE HOMANTIN，周三(19日)開放現樓示範單位予傳媒參觀，單位為1座5樓A室，實用面積975方呎，採四房一套間隔，大廳連接35方呎露台。

●KADOORIA連平台戶5538萬沽
據一手銷售資訊網資料，中信泰富的何文田KADOORIA再錄成交。最新沽出嘉道理道125號1樓單位，實用面積1,343方呎，平台面積117方呎，成交價5,538萬元，呎價41,236元，買家可享百年一遇及傳承經典回贈優惠。

●LP6料下周二進行新一輪銷售
市區推盤氣氛保持熱鬧。南豐發展董事及地產總經理麥一擎透露，將軍澳日出康城LP6可望於下周中秋節翌日假期進行新一輪銷售，公司有機會預留部分大單位及特色戶於現樓發售。
－－－－－－

澤豐嗰位置去兆康站行幾遠下,一就搭輕鐵，同埋唔知做咗大維修未?

係，不過可以接受啦

行去屯門站近D

今次打到正其實好多窗台窗同窗玉都有滲，不過好多唔出聲唔爆窗飛窗已經好叻仔

你地好勁呀小妹好冇用.

咩事

我上唔到車你地有咩方法可以教吓小妹😞

信樓爆，得永生💪🏻

.... 唉我用左成年時間由睇樓到真係扑除，之後賣家撻訂，好灰.....

首期多左，繼續努力😬

無蝕喎，賺左筆訂金，近排啲樓又平左

賣家撻訂咁正 好少有

撻完多廿萬洗 不知幾開心...

買完果陣都有一刻幻想賣家撻訂 （上手係樓換樓case) 。

細訂大大舊掟落去 fat fat

當做壓力測試啦

可能買家覺得就快樓爆

其實比人殺訂可能會對買樓有陰影

賣家覺得樓爆所以撻訂, 等買家唔使接火棒

如果我唔係樓換樓，我覺得係開心既

無啦啦多廿萬，最多咪睇多半年樓..反正而家有小小橫行/向下趨勢.....
利申：半年儲唔到廿萬

拎多舊錢出去9劈下價都好呀

【風災引發樓爆 租租又贏一仗】低調置業討論區（224）

開定先

真爆

真樓爆 業主撻訂 自爆都唔比買家爆

犧牲自己, 成就他人
個個業主好偉大其實

巴打們通常會唔會俾足經紀1%佣？

有比足1%

勁

爆